ansible_nodename	节点名字
ansible_form_factor 服务器类型
ansible_virtualization_role 虚拟机角色（宿主机或者虚拟机）
ansible_virtualization_type	虚拟机类型（kvm）

ansible_system_vendor	供应商（Dell）
ansible_product_name	产品型号（PowerEdge R530）
ansible_product_serial	序列号（sn）
ansible_machine			计算机架构（x86_64）
ansible_bios_version	BIOS版本

ansible_system	操作系统类型（linux）
ansible_os_family	操作系统家族（RedHat）
ansible_distribution	操作系统发行版（CentOS）
ansible_distribution_major_version	操作系统发行版主版本号（7）
ansible_distribution_release	操作系统发行版代号（core）
ansible_distribution_version	操作系统发行版本号（7.3.1611）
ansible_architecture	体系（x86_64）
ansible_kernel	操作系统内核版本号
ansible_userspace_architecture 用户模式体系（x86_64）
ansible_userspace_bits	用户模式位数
ansible_pkg_mgr	软件包管理器
ansible_selinux.status selinux状态  #--------------------------------------------

ansible_processor	CPU产品名称
ansible_processor_count	CPU数量
ansible_processor_cores	单颗CPU核心数量
ansible_processor_threads_per_core	每个核心线程数量
ansible_processor_vcpus	CPU核心总数

ansible_memtotal_mb	内存空间
ansible_swaptotal_mb	交换空间

ansible_fqdn	主机的域名
ansible_default_ipv4.interface	默认网卡
ansible_default_ipv4.address	默认IP地址
ansible_default_ipv4.gateway	默认网关

********* json 格式 ********
ansible_devices	硬盘设备名
ansible_devices.vendor	硬盘供应商
ansible_devices.model	硬盘整列卡型号	
ansible_devices.host	硬盘整列卡控制器
ansible_devices.size	设备存储空间

********* json 格式 ********
ansible_interfaces	网卡
ansible_{interfaces}.ipv4.address	网卡IP地址
ansible_{interfaces}.ipv6.0.address	网卡IPv6地址
ansible_{interfaces}.macaddress	网卡mac地址